究竟香港有幾多人真係學過邏輯/思考方法？

中學/大專/大學使唔使讀?
點解無論黃藍都咁多人中fake news？

學過唔等於識用

哩個同意，不過都好想知學校有冇教

想學問蕭生

其實肯去google下去求真
已經阻到好多fake news
可惜...

點為之學過？曾就讀香港承認大專課程？

White Thinking Hat..

analysis會學negation contradiction contrapositive 唔識會fail

蕭生有時都錯
雖然佢算係比較嚴謹果啲人

李天命

自己唔揀嘅話應該得哲學系要讀？

Critical thinking應該好多間都有得讀
利申讀過

讀過3個credit 不過已經送晒比老師

以前中學讀pure第一課就係學logic,依家中學數仲有無

google可以用圖嚟search已經好方便
但都係咁多人中個堆舊圖+文字嘅fake news

睇黎要攞中學雞考SAT嘅critical reading同連登仔溫下書

學完又點？ 最多咪避開形式謬誤

非形式謬誤咪一堆

你人生有冇其中一刻諗過以下既野？

1. 食煙危害健康
2. 煙好貴
3. 食煙會令身邊既人吸二手煙

所以理智既人唔會食煙，因為損人不利己

無啦...我讀core only 唔知m2

以前學過boolean algebra，不過唔記得晒。

又睇過李天命啲書，啲謬誤名都唔記得晒咁滯，但人哋講嘢有謬誤都仍然好易察覺出嚟。

基本上上網睇下有關謬誤嘅資料，跟住去討論區睇下post已經可以練習到。

太多因素影響啦

馬都會爆冷啦

哩個真係戇撚鳩，一幅相一句嘢就當真係果個人講，但永遠冇source。你話搵到source係新聞講，如果係fake news都係傳媒責任吖。

有無logic呢啲野唔係天生嘅咩

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

如果係，咁所有講邏輯嘅書，邏輯嘅教學，都可以收檔。

有d難嘅邏輯唔係一出世就識

睇多啲哲理, 社會學, 心理學嘅書仲好

關咩事
係好多人無source都share

邏輯同思考方法係作文/同人辯論果陣用

其實係架
呢啲書有用 係因為本身有logic嘅人會去睇
而一個無logic嘅人會唔會自己去睇呢啲書？
唔會 就算睇完都未必識/活學活用
可能連自己無logic都唔知
即係有人天生計數叻 有人唔叻咁解
所以永遠都有好多人信fake news

咁成長同教育都會train到一個人嘅logic
但實係有人叻啲 有人差啲
好似計數咁 天生嘅

無logic既人只係佢地唔習慣去用logic去了解一件事姐
如果由細到大都有教
If A, then B
B唔一定引致A
而佢地又明 我覺得果個人無logic極有限
而再選擇再相fake news
咁係果個人容易信人而唔係無logic

一個人唔會完全冇邏輯，只係好唔好，嚴唔嚴謹。

每個人基本邏輯一定識
小唔小心
會唔會得閒求證
呢d因素都會影響一個人會唔會信fake news 而唔只係因為logic

我覺得唔係一定要正式學過嘅，但係一定要思考！

我講漏咗，係多人中fake news同埋一啲言論嘅謬誤

咁簡單嘅野 好難唔明嘅又
唔明嘅話 係智商問題
但你後面講嘅係佢地有立場去睇一件事嘅問題
有時知道真相都唔肯接受現實
係另一個層面嘅野

梗係唔會有人完全無啦
咁好唔好咪就係天生囉
當然可以後天train
只係一定有差別咁解

Fake news 某程度上唔關思考邏輯事
主要原因資訊爆炸既年代
速食文化 大數據篩選資訊 人唔FC
黃既睇到既資訊愈黃
藍既睇到既資訊愈藍

再之後先係基本邏輯思考問題
「A一定唔會引起B」 但有人會相信A會引致B
依啲都係on9仔 人云亦云

「A有機會引起B再C再D」 啲人話D既原因係因為A
但其實事實係因為E所以發生D
滑坡謬誤例子
有分柝能力既人會知依個邏輯有問題
但有啲有心人上綱上線 spin 走重點 轉移視線
通常中伏既都係唔用腦分析 或者 係無咩學歷既人
所以藍既人 你同佢講邏輯 係嘥氣

明還明 但係日常生活好多人都會有d簡單錯誤
例如你見到新聞話經濟差 GDP跌8.9%
就會好容易放曬d股票
因為好容易link to 經濟差 股市暴跌
但股市暴跌只係其中一個結果
經濟點差 差嘅係邊度 都會有影響股市跌唔跌嘅機率
但一般人就只會諗
A 一定會發生B
呢個時候就錯
雖然呢d野係呀媽係女人咁

藍都有logic 但係唔經大腦再諗多一步
只憑直覺

阿媽係女人嘅野都錯
咁所以你想講好多人係無logic定係咩？

我就咁睇
有學識logic既藍 因為佢有利益(e.g政治、生意）或安於現狀既得利益者，佢地反而會說服自己去相信一啲無logic 既 logic
而大部分藍 其實係真係本身個人無logic

一般人缺乏邏輯思考習慣
某程度上引致佢地諗野偏離邏輯
但其實邏輯都唔一定岩
所以邏輯只係規範左思考只係離開得太離譜
Fake news有好多好似好真咁
正常人有邏輯 就會求證真假先會信真定假
但有d求證唔到嘅 我會信最有可能發生嘅事
e.g. 831有死人

其實係大專 都好似會教咩叫係絕對空廢果e 相對空廢 果科係hkcc叫 critical thinking

讀書少what can you expect from them
如果大家識一d學歷比較低既人
佢地係基本表達同溝通能力都好勉強
你仲要同佢講logic

再者，你同佢地講道理係冇用架
佢地覺得權威=道理
佢地最鍾意講誰大誰惡誰正確
同佢地講道理係冇用
佢地覺得
政府話太陽係西邊出黎係道理
我地話太陽係西邊出黎就係歪理

其實好多都好正常
至少我唔會覺得自己高高在上優於他人
好多學歷低都只係唔鍾意讀書lol
打機反應快過人lol
做運動員etc

fake news同邏輯冇直接關係，一篇fake news可以寫得好有邏輯。係唔係fake news要睇有冇information source, supportive evidence, hidden agenda.

邏輯唔能夠解決所有問題。

回歸正傳
樓主問香港有幾多人學過邏輯/思考方法
我就覺得邏輯嘅野係天生嘅
邏輯差嘅人學咗都未必用到出黎
即係個個都學過加減乘除
但唔係個個都叻計數
有啲都可以差到咁大個人
連先乘除後加減都唔識
所以我上面係答緊學唔學都無乜分別
因為唔關識唔識事 係本身個人問題

但學過起碼好過無學